@inproceedings{Lamercerie:RECITAL:2018,
    author = "Lamercerie,Aur\'{e}lien",
    title = "Analyse formelle d'exigences en langue naturelle pour la conception de syst\`{e}mes cyber-physiques",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 2 - D\'{e}monstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "41-54",
    note = "Formal analysis of natural language requirements for the design of cyber-physical systems",
    abstract = {Cet article explore la construction de repr\'{e}sentations formelles d'\'{e}nonc\'{e}s en langue naturelle. Le passage d'un langage naturel \`{a} une repr\'{e}sentation logique est r\'{e}alis\'{e} avec un formalisme grammatical, reliant l'analyse syntaxique de l'\'{e}nonc\'{e} \`{a} une repr\'{e}sentation s\'{e}mantique. Nous ciblons l'aspect comportemental des cahiers des charges pour les syst\`{e}mes cyber-physiques, c'est-\`{a}-dire tout type de syst\`{e}mes dans lesquels des composants logiciels interagissent \'{e}troitement avec un environnement physique. Dans ce cadre, l'enjeu serait d'apporter une aide au concepteur. Il s'agit de permettre de simuler et v\'{e}rifier, par des m\'{e}thodes automatiques ou assist\'{e}es, des cahiers des charges "syst\`{e}mes" exprim\'{e}s en langue naturelle. Cet article pr\'{e}sente des solutions existantes qui pourraient \^{e}tre combin\'{e}es en vue de la r\'{e}solution de la probl\'{e}matique expos\'{e}e.},
    keywords = "Formalisme grammatical, Repr\'{e}sentation s\'{e}mantique, Grammaire cat\'{e}gorielle, Ing\'{e}nierie des cahiers des charges, Syst\`{e}me cyber-physique, Sp\'{e}cification modale.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2018/6.pdf"
}
